<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>ux on Kevin | Blog</title><link>https://blog.kevinoliveira.ch/tags/ux/</link><description>Recent content in ux on Kevin | Blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr-ch</language><lastBuildDate>Mon, 31 Jan 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.kevinoliveira.ch/tags/ux/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Les 5 piliers de l'AR</title><link>https://blog.kevinoliveira.ch/posts/01_ar/</link><pubDate>Mon, 31 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.kevinoliveira.ch/posts/01_ar/</guid><description>La réalité augmentée n&amp;rsquo;est pas une technologie récente, nous avons déjà tous au moins essayé de la réalité augmentée (quelque soit la forme). Des toutes premières formes de réalité augmentée aux toutes dernières technologies avec par exemple les Hololens en passant par les filtres de Snapchat. Nous pouvons tout de même constater l&amp;rsquo;usage de la RA devient de plus en plus courant au fur et à mesure de l&amp;rsquo;évolution technologique.</description></item><item><title>Le début d'un produit révolutionnaire</title><link>https://blog.kevinoliveira.ch/posts/produitrevo/</link><pubDate>Sun, 30 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.kevinoliveira.ch/posts/produitrevo/</guid><description>J&amp;rsquo;ai toujours adoré imaginer quelles seront les prochaines technologies et à quel point elles peuvent changer nos vies. Dans le cadre du cours d&amp;rsquo;UX durant ma formation en ingénierie des médias, nous avions comme but justement d&amp;rsquo;imaginer un nouveau produit sans se préoccuper du côté technique. Nous devions créer un maquette physique du produit et de le présenter à la classe.
Imaginer le concept Evidemment, avoir la chance d&amp;rsquo;imaginer un produit sans contrainte technologique est assez rare.</description></item><item><title>Le prochain pas dans le monde de la blockchain</title><link>https://blog.kevinoliveira.ch/posts/mondeblockchain/</link><pubDate>Fri, 28 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.kevinoliveira.ch/posts/mondeblockchain/</guid><description>Le prochain pas dans le monde de la blockchain &amp;ldquo;Blockchain&amp;rdquo;, &amp;ldquo;crypto&amp;rdquo;, &amp;ldquo;NFT&amp;rdquo;, ces mots sont de plus en plus présents dans nos vies, mais combien d&amp;rsquo;entre-vous vont réellement comprendre ces technologies ?
Tout comme internet à ses débuts, il était difficile de faire comprendre au grand public ces nouveaux concepts sortie du jour au lendemain. Les premiers site web n&amp;rsquo;étaient ni vraiment esthétiques ni pratique à utiliser, c&amp;rsquo;était surtout du bricolage de passionné par ces nouvelles technologies.</description></item></channel></rss>